# SCRUM

## Команда проекта: Филимонова Арина Станиславна, Луканина Полина Игоревьна, Микищенко Сергей Владимирович, Совин Владимир Викторович
1. Филимонова Арина Станиславна - Владелец продукта, SCRUM - мастер, SCRUM - команда. Функции: Формирование SCRUM команды, Составление приоритетного бэклога продукта, Уточнение приоритетного бэклога продукта, Демонстрация и подтверждение Спринта, Участие в ретроспективе проекта.
2. Луканина Полина Игоревьна -  SCRUM - мастер, SCRUM - команда. Функции: Предоставляет данные для плана коммуникаций и плана развития команды, Планирование выпуска релизов, Проведение ежедневных Scrum-собраний, Уточнение приоритетного бэклога продукта, Ретроспектива спринта, Ретроспектива проекта, Создание эпиков, Создание User stories, Оценка User stories, Фиксация пользовательских историй, Постановка задач, Оценка задач, Создание бэклога спринта, Создание результатов, Scrum-доски и журнала препятствий, Демонстрация и подтверждение Спринта.
3. Микищенко Сергей Владимирович -  SCRUM - мастер, SCRUM - команда. Функции: Предоставляет данные для плана коммуникаций и плана развития команды, Планирование выпуска релизов, Проведение ежедневных Scrum-собраний, Уточнение приоритетного бэклога продукта, Ретроспектива спринта, Ретроспектива проекта, Создание эпиков, Создание User stories, Оценка User stories, Фиксация пользовательских историй, Постановка задач, Оценка задач, Создание бэклога спринта, Создание результатов, Scrum-доски и журнала препятствий, Демонстрация и подтверждение Спринта.
4. Совин Владимир Викторович - SCRUM - мастер, SCRUM - команда. Функции: Предоставляет данные для плана коммуникаций и плана развития команды, Планирование выпуска релизов, Проведение ежедневных Scrum-собраний, Уточнение приоритетного бэклога продукта, Ретроспектива спринта, Ретроспектива проекта, Создание эпиков, Создание User stories, Оценка User stories, Фиксация пользовательских историй, Постановка задач, Оценка задач, Создание бэклога спринта, Создание результатов, Scrum-доски и журнала препятствий, Демонстрация и подтверждение Спринта.
## Роли по модели Бэлбина: 
1. Филимонова Арина Станиславна - Координатор, Генератор идей.
2. Луканина Полина Игоревьна - Аналитик - стратег, Опора команды.
3. Микищенко Сергей Владимирович - Специалист, Исполнитель.
4. Совин Владимир Викторович - Исследователь, Председатель.

## О статье
В статье будет рассматриваться возможность и разработка образовательной платформы Education для студентов.
Основная цель статьи состоит в рассмотрении возможности и разработке образовательной платформы под названием "Education" для студентов. 
Цель данной платформы - помочь студентам эффективно учиться, обмениваться знаниями и находить образовательные ресурсы.
Потребность - студенты нуждаются в удобных и интерактивных инструментах для обучения, а также в сетевом взаимодействии с однокурсниками и преподавателями.
Немного о самой платформе: 
"Education" - это место, где обучение превращается в путешествие знаний, где каждый студент может найти индивидуальный путь к успеху, а образование становится более доступным и интересным благодаря сети образовательных возможностей и социальной поддержке.
Ключевые функции и характеристики: 
1. Персонализированные учебные материалы; 
2. Групповые уроки и проекты; 
3. Форумы и чаты для общения и совместной работы; 
4. Оценки и отслеживание прогресса; 
5. Рейтинги и отзывы преподавателей и курсов.
### Оглавление статьи
1. Введение
2. Проблематика сферы образования
3. Преимущества и недостатки образовательной платформы
4. Проектирование платформы
5. Взаимодейтсвие с платформой 
6. Использование платформы
7. Перспективы развития и возможные трудности
8. Заключени
9. Список источников.

### Источники, которые будут использоваться для написания статьи: 
1. Андреев А.А. Средства новых информационных технологий в образовании: систематизация и тенденции развития. М. : ВУ, 1995.
2. Закон Российской Федерации «Об образовании» (в последней редакции). URL: https://www.consultant.ru/document/cons_doc_LAW_140174/
3. Трухин А.В. Использование виртуальных лабораторий в образовании // Открытое и дистанционное образование. 2002. № 4 (8).
4. Информатизация и образование / Электронное обучение. URL: 
http://archive.nationalarchives.gov.uk/20140702233839/http://www.jisc.ac.uk/whatwedo/programmes/elearningpedagogy.aspx
5. Виртуальные образовательные платформы в обучении иностранному языку / Электронное обучение. URL: https://cyberleninka.ru/article/n/virtualnye-obrazovatelnye-platformy-v-obuchenii-inostrannomu-yazyku/viewer
6. Осанова М.В. Развитие онлайн-образования в России / Электронное обучение. URL: 
https://cyberleninka.ru/article/n/razvitie-onlayn-obrazovaniya-v-rossii/viewer
7. Стриженко А.А. Онлайн-образование: теория и практика / Электронное обучение. URL: https://cyberleninka.ru/article/n/onlayn-obrazovanie-teoriya-i-praktika
8. Онлайн-образование (рынок России) / Электронное обучение. URL: https://www.tadviser.ru/index.php/Статья:Онлайн-образование_(рынок России)
9. Макарова М.В. — Перспективы онлайн-образования в России // Современное образование. – 2020. – № 2. – С. 59 - 70. DOI: 10.25136/2409-8736.2020.2.29088 URL: https://nbpublish.com/library_read_article.php?id=29088
10. Он­лайн-обу­че­ние: взгляд оче­вид­ца / Электронное обучение. URL: https://web-standards.ru/articles/online-education-1/
11. Плюсы и минусы онлайн-обучения / Электронное обучение. URL: https://myownconference.com/blog/ru/online-obuchenie/
12. Литвинова М. Тренды в образовательном продукте / Электронное обучение. URL: https://edmarket.ru/blog/ido-trends-in-e-learning

